\section{Introduction}
La complexité du projet réalisé, impose une bonne conception
avant de se lancer dans la programmation de ce dernier.  Donc nous nous sommes 
concentrés dans cette conception sur certains critères très importants qui peuvent 
simplifier le processus de réalisation et augmenter la valeur ajouté de notre
application, à savoir:
\begin{itemize}
    \item \textbf{La modularité} : Le système doit être modulaire, c'est-à-dire divisé
    en plusieurs composants indépendants dans leur fonctionnement interne les uns
    des autres.
    
    \item \textbf{La maintenabilité} : Est la capacité du programme à subir des changements
    visant à ajouter, ou améliorer une fonctionnalité avec un co\^ut réduit.
    ce point est le plus important car tout logiciel doit être maintenu. ça peut être
    à cause de la découverte d'un bug ou pour ajouter une nouvelle fonctionnalité.
    En tout cas si la maintenance du code devient très difficile le projet risque
    d'être abandonné.
    
    \item \textbf{La réutilisabilité} : Les composants du logiciel doivent être faiblement
    couplés et proposant des interfaces suffisamment abstraites pour pouvoir les 
    réutiliser dans d'autres projets. Par exemple il doit être possible de prendre
    le module responsable de l'exportation d'images et de l'intégrer dans un autre
    projet sans devoir modifier sans code source.
\end{itemize}

Dans ce chapitre nous allons détailler les différentes techniques et méthodes utilisées pour
passer des besoins exprimés dans le cahier des charges. au modèles décrivant la structure
de l'application.